<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:06 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title><![CDATA[Sudan Egemenlik Konseyi Başkanı el Burhan ile Görüşme]]></title>
      <link>https://x.com/halukgorgun</link>
      <description><![CDATA[Cumhurbaşkanımız Sayın Recep Tayyip Erdoğan'ın Sudan Egemenlik Konseyi Başkanı Abdelfettah el Burhan ile gerçekleştirdiği görüşmeye katılım sağlandı. Görüşmede savunma sanayiinden tarıma kadar birçok alanda iş birliği konuları ele alındı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Görgün (X)</author>
      <guid>https://x.com/halukgorgun</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TEI Genel Müdürü Mahmut F. Akşit Eskişehir Kalite Şöleni'nde]]></title>
      <link>https://www.tskgv.org.tr/haberler/mahmut-f-aksit-eskisehir-kalite-soleni-nde</link>
      <description><![CDATA[Prof. Dr. Mahmut F. Akşit, KalDer Eskişehir Şubesi tarafından düzenlenen 24. Eskişehir Kalite Şöleni'ne katılarak TEI'nin havacılık motorları alanındaki mükemmellik odaklı çalışmaları ve dijital dönüşüm stratejileri üzerine kapsamlı bir sunum gerçekleştirdi.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Mahmut Akşit (LI)</author>
      <guid>https://www.tskgv.org.tr/haberler/mahmut-f-aksit-eskisehir-kalite-soleni-nde</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası Ortaklık Sözleşmesi]]></title>
      <link>https://x.com/halukgorgun</link>
      <description><![CDATA[Savunma sanayiimizde yerli üretimi derinleştiren, Anadolu’nun üretim gücünü stratejik teknolojilerle buluşturan önemli bir adımı daha hayata geçirdik. Gaziantep’te kurulacak olan ve yaklaşık 25 milyon dolarlık bir yatırımla 16.000 m² alan üzerinde yükselecek Kayar Bilezik Fabrikası için ortaklık sözleşmesi imzalandı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Görgün (X)</author>
      <guid>https://x.com/halukgorgun</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi Ziyareti]]></title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi'ni ziyaret ederek incelemelerde bulundu. Bakan Uraloğlu, hava sahasını yöneten altyapının yetkin insan kaynağı ve ileri teknoloji ile güçlendirildiğini, uçuş güvenliğinin en üst seviyede tutulduğunu ifade etti.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:14:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi Ziyareti ve Hava Sahası Güçlendirme Mesajı]]></title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi</link>
      <description><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi'ni ziyaret ederek, hava sahasını kesintisiz ve etkin yöneten altyapının güçlendirildiğini duyurdu. Paylaşımda, gökyüzü yönetimindeki teknolojik kapasiteye vurgu yapıldı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sabiha Gökçen Havalimanı Yolcu Rekoru Açıklaması]]></title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description><![CDATA[Bakan Uraloğlu, Sabiha Gökçen Havalimanı'nın 2025 yılının ilk 11 ayında 44,2 milyon yolcuya hizmet vererek tüm zamanların rekorunu kırdığını duyurdu. İkinci pistin hizmete alınmasıyla yolcu sayısında geçen yılın aynı dönemine göre %31 artış yaşandığını belirtti.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ELMAS Programı'nda Velilere Yönelik İlk Buluşma Gerçekleştirildi]]></title>
      <link>https://www.tskgv.org.tr/haberler/elmas-programi-nda-velilere-yonelik-ilk-bulusma-gerceklestirildi</link>
      <description><![CDATA[TEI Genel Müdürü Prof. Dr. Mahmut F. Akşit, Savunma Sanayii Akademi tarafından yürütülen ELMAS Programı kapsamında düzenlenen 'Çocuğunuzun Yeteneği Savunmanın Gücü' başlıklı çevrim içi panele katıldı. Panelde, gençlerin yeteneklerinin erken yaşta keşfedilmesi ve savunma sanayiine yönlendirilmesi süreçleri ele alındı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:46:00 GMT</pubDate>
      <author>Mahmut Akşit (LI)</author>
      <guid>https://www.tskgv.org.tr/haberler/elmas-programi-nda-velilere-yonelik-ilk-bulusma-gerceklestirildi</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HAVELSAN ve Advanced Rotorcraft Technology (ART) Stratejik Ortaklık Anlaşması]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description><![CDATA[HAVELSAN, döner kanatlı hava araçları simülasyonu ve mühendislik analizi alanında dünya liderlerinden ABD merkezli Advanced Rotorcraft Technology (ART) ile stratejik bir iş birliği anlaşması imzaladığını duyurdu.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:30:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/havelsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[25 Aralık Gaziantep'in Kurtuluşu Kutlu Olsun]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description><![CDATA[Gaziantep'in düşman işgalinden kurtuluşunun 104. yıl dönümü vesilesiyle yayımlanan kutlama ve anma mesajı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/havelsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN 2025 Yılı İhracat Rekoru Duyurusu]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description><![CDATA[ASELSAN, 2025 yılını 2 milyar doların üzerinde yeni ihracat sözleşmesi imzalayarak tarihi bir rekorla kapattığını duyurdu. Şirket, yurt dışı bakiye siparişlerini bir önceki yıla göre %171 artırarak küresel savunma devleri arasındaki konumunu güçlendirdi.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:20:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Haymana'daki Özel Jet Kazası Hakkında Resmi Bilgilendirme]]></title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi</link>
      <description><![CDATA[Libya heyetini taşıyan Malta tescilli özel jetin Ankara Haymana yakınlarında kaza kırıma uğramasına ilişkin pilot-kule görüşmeleri ve inceleme süreci paylaşıldı. Kara kutu kayıtlarının tarafsız bir ülkede inceleneceği ve ön rapor çalışmalarının başladığı açıklandı.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası Ortaklık Sözleşmesi İmza Töreni]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description><![CDATA[ASELSAN ve Gaziantep Sanayi Odası (GSO) iş birliğiyle hayata geçirilecek olan ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası için ortaklık sözleşmesi SSB'de imzalandı. Tesis, özellikle ALTAY tankı, radar ve hava savunma sistemlerinde kullanılan kritik 'kayar bilezik' bileşenlerinin yerli üretimini gerçekleştirecek.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 17:31:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HAVELSAN Airbus A320 Tam Uçuş Simülatörü EASA Sertifikası Aldı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description><![CDATA[Türk Hava Yolları'nın eğitim altyapısı için geliştirilen Airbus A320 Tam Uçuş Simülatörü (FFS), EASA Level D sertifikasını başarıyla alarak aktif eğitim operasyonlarına dahil edildi.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 17:15:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/havelsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Libya Heyetini Taşıyan Uçak Kazasına İlişkin Kule Konuşmaları]]></title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description><![CDATA[Bakan Uraloğlu, Ankara'da düşen ve Libya heyetini taşıyan Falcon 50 tipi uçağın kaza öncesi Esenboğa Hava Trafik Kontrol Merkezi ile gerçekleştirdiği son telsiz konuşmalarını paylaştı. Paylaşımda uçağın teknik arıza bildirdiği ve geri dönüş için rota talep ettiği detayları yer aldı.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:59:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>