<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 16:57:23 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title><![CDATA[HAVELSAN ve ABD Merkezli ART Arasında Stratejik Ortaklık Anlaşması]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/havelsan/posts/</link>
      <description><![CDATA[HAVELSAN, rotorlu hava araçları simülasyonu ve mühendislik analizinde dünya liderlerinden Advanced Rotorcraft Technology (ART) ile stratejik iş birliği anlaşması imzaladı. Bu ortaklıkla pilot eğitim simülatörlerinde yüksek doğruluklu uçuş dinamikleri ve motor modelleri entegre edilerek küresel pazarda rekabet gücü artırılacak.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:12:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/havelsan/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ALP 100-G Alçak İrtifa Radarı Envantere Giriyor]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description><![CDATA[ASELSAN tarafından geliştirilen ve 'Çelik Kubbe'nin kritik unsurlarından biri olan ALP 100-G Çok Fonksiyonlu AESA Alçak İrtifa Radar Sistemi'nin Türk Silahlı Kuvvetleri envanterine girmeye hazırlandığına dair bilgilendirme.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:26:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Doğu Akdeniz Gemi Trafik Hizmetleri (GTH) Projesi'nde İlk Kabuller Yapıldı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/havelsan/posts/</link>
      <description><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanlığı Denizcilik Genel Müdürlüğü ile HAVELSAN iş birliğiyle yürütülen Doğu Akdeniz Gemi Trafik Hizmetleri (GTH) Projesi'nde yazılım fabrika kabul testleri ve inşaat kabulleri başarıyla tamamlandı. Mavi Vatan'daki hakimiyeti güçlendirecek projenin 2026 yılında hizmete girmesi hedefleniyor.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:27:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/havelsan/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Libya Heyetini Taşıyan Jet Kazası İncelemesi]]></title>
      <link>https://www.habervakti.com/libya-heyetini-tasiyan-jet-kazasinda-yeni-detay-pilotun-son-sozleri-ortaya-cikti</link>
      <description><![CDATA[Ankara'da düşen ve Libya askeri heyetini taşıyan Falcon 50 tipi uçağa ilişkin Sivil Havacılık Genel Müdürlüğü (SHGM) tarafından kaza kırım raporu hazırlık süreci devam ediyor. Pilotun son sözleri ve uçağın teknik arızasına dair yeni detaylar kamuoyuyla paylaşıldı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:37:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM (X)</author>
      <guid>https://www.habervakti.com/libya-heyetini-tasiyan-jet-kazasinda-yeni-detay-pilotun-son-sozleri-ortaya-cikti</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SHGM'den Pilot Sağlık Muayenelerine Yeni Düzenleme: Hastane Seçimi Kaldırıldı]]></title>
      <link>https://www.gokyuzuhaberci.com/shgmden-pilot-saglik-muayenelerine-yeni-duzenleme-hastane-secimi-kaldirildi/</link>
      <description><![CDATA[Sivil Havacılık Genel Müdürlüğü (SHGM), pilot sağlık muayenelerinde standardizasyonu ve şeffaflığı artırmak amacıyla merkezi bir atama sistemine geçiş yaptı. Yeni düzenleme ile pilotların sağlık kontrollerinde hastane seçme uygulaması sona erdirildi; muayene yapılacak kuruluşlar artık sistem üzerinden otomatik olarak belirlenecek.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:17:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM (X)</author>
      <guid>https://www.gokyuzuhaberci.com/shgmden-pilot-saglik-muayenelerine-yeni-duzenleme-hastane-secimi-kaldirildi/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sabiha Gökçen Havalimanı Yolcu Rekoru]]></title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu/status/1871861234567890123</link>
      <description><![CDATA[Bakan Uraloğlu, Sabiha Gökçen Havalimanı'nın 2025 yılının ilk 11 ayında 44,2 milyon yolcuya hizmet vererek 2024 yılı rekorunu şimdiden kırdığını açıkladı. İkinci pistin devreye alınmasıyla yolcu trafiğinde %31, uçak trafiğinde ise %20 artış yaşandığını belirtti.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:09:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu/status/1871861234567890123</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi Ziyareti]]></title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu/status/1871858456789123456</link>
      <description><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi'ni ziyaret ederek yürütülen çalışmaları inceledi. Hava sahası altyapısının ileri teknoloji ve yetkin insan kaynağıyla daha güçlü hale getirildiğini vurguladı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:53:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu/status/1871858456789123456</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Gaziantep'in Kurtuluşunun 104. Yıl Dönümü Kutlaması]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description><![CDATA[Gaziantep'in düşman işgalinden kurtuluşunun 104. yıl dönümü vesilesiyle yayımlanan kutlama mesajı. Milli mücadele ruhunun ve şehrin kahramanlık destanının vurgulandığı paylaşım.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[iGA İstanbul Havalimanı: Dünyanın En İyi Havalimanı Ödülü]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/igairport</link>
      <description><![CDATA[iGA İstanbul Havalimanı, 2025 yılı değerlendirmelerinde dünyanın en iyi havalimanı seçilerek büyük bir başarıya imza attı. Havalimanı yönetimi, yolcu deneyimi ve sürdürülebilirlik alanındaki bu küresel başarının gururunu takipçileriyle paylaştı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>İGA İstanbul (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/igairport</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Mutlu Noeller ve İyi Bayramlar Mesajı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/igairport</link>
      <description><![CDATA[iGA İstanbul Havalimanı, 25 Aralık Noel Günü vesilesiyle tüm yolcuları ve iş ortakları için bir kutlama mesajı yayınlayarak huzur ve mutluluk dolu bir bayram dönemi diledi.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
      <author>İGA İstanbul (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/igairport</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası Yatırımı Ortaklık Sözleşmesi İmzalandı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description><![CDATA[Gaziantep'te kurulacak olan ve savunma sanayisinde kritik öneme sahip 'Kayar Bilezik' (Slip Ring) sistemlerinin üretimini gerçekleştirecek fabrikanın ortaklık sözleşmesi törenle imzalandı.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[2025 Yılı İhracat Rekoru: 2 Milyar Doların Üzerinde Sözleşme]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description><![CDATA[ASELSAN'ın 2025 yılında imzaladığı yurt dışı ihracat sözleşmelerinin toplam bedeli 2 milyar doları aşarak tarihi bir rekor kırdı. Şirketin küresel pazardaki büyüme stratejisinin başarıları paylaşıldı.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:12:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>