<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 15:48:48 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title><![CDATA[Bakan Uraloğlu Hatay'da Deprem Konutları ve Yol Çalışmalarını İnceledi]]></title>
      <link>https://x.com/a_uraloglu</link>
      <description><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Hatay ziyareti kapsamında deprem konutları bağlantısını sağlayan 140 kilometrelik yolun 102 kilometresinin tamamlandığını duyurdu. Bakan, ayrıca 6. Bölge Deprem Konutları ve Habibi Neccar Kavşağı'ndaki çalışmaları yerinde inceleyerek projenin bölge için stratejik önemini vurguladı.]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:49:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://x.com/a_uraloglu</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Bayraktar KIZILELMA | GÖKDOĞAN Hava-Hava Füzesi Atış Testi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/baykar-technologies</link>
      <description><![CDATA[Bayraktar KIZILELMA, dünya havacılık tarihinde bir ilke imza atarak jet motorlu bir hedefi GÖKDOĞAN görüş ötesi hava-hava füzesiyle vurdu. ASELSAN MURAD AESA radarı ile tespit edilen hedef, tam isabetle imha edildi.]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:40:00 GMT</pubDate>
      <author>Baykar LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/baykar-technologies</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN KGK-84 Kanatlı Güdüm Kiti’nin Başarılı Test Atışı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/ssb-gov-tr</link>
      <description><![CDATA[Savunma Sanayii Başkanı Haluk Görgün, F-16 platformundan atılan ASELSAN KGK-84 Kanatlı Güdüm Kiti'nin hedefi tam isabetle vurduğunu duyurdu. Görgün, milli mühendislik gücüyle geliştirilen bu kitlerin Türk savunma sanayisinin sahadaki kararlılığını ve teknolojik yetkinliğini bir kez daha teyit ettiğini belirtti.]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:15:00 GMT</pubDate>
      <author>SSB LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/ssb-gov-tr</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Honda Aircraft yeni HondaJet güncelleme paketini duyurdu]]></title>
      <link>https://twitter.com/aeronewsglobal</link>
      <description><![CDATA[Honda Aircraft Company, HondaJet Classic ve APMG uçak sahipleri için yeni bir performans güncelleme paketi olan HondaJet APMG S'yi duyurdu. Paket, 300 poundluk maksimum kalkış ağırlığı artışı ve geliştirilmiş aviyonik sistemler gibi yenilikler içeriyor.]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:01:00 GMT</pubDate>
      <author>AeroNewsGlobal Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aeronewsglobal</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>