<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 07:06:52 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title>D-100 Gerede-Karabük Sınırı Ulaşıma Açıldı</title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi</link>
      <description>Yoğun kar yağışı ve kış şartlarına uygun donanıma sahip olmayan ağır taşıtların makaslaması nedeniyle geçici olarak trafiğe kapanan D-100 Devlet Yolu&apos;nun Gerede–Karabük İl Sınırı arası kesimi, Karayolları ekiplerinin çalışmaları sonucu yeniden ulaşıma açıldı.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>HAVELSAN ve Advanced Rotorcraft Technology (ART) Stratejik Ortaklığı</title>
      <link>https://linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description>HAVELSAN, ABD merkezli Advanced Rotorcraft Technology (ART) firması ile rotorlu hava araçları simülasyonu ve mühendislik analizi alanında stratejik ortaklık anlaşması imzaladı. Bu iş birliği ile yüksek doğrulukta rotorlu hava aracı uçuş dinamikleri ve motor modelleri HAVELSAN simülatörlerine entegre edilecek.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/havelsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>HÜRJET’ten İspanya’ya Tarihi İhracat Başarısı</title>
      <link>https://linkedin.com/company/turkish-aerospace-industries</link>
      <description>Türkiye&apos;nin ilk milli jet eğitim uçağı HÜRJET, 30 adetlik paketle İspanya Hava ve Uzay Kuvvetleri tarafından tercih edildi. Toplam 2,6 milyar avro değerindeki bu dev anlaşma ile HÜRJET, Avrupa ve bir NATO üyesi ülkenin envanterine giren ilk Türk jet uçağı olarak tarihe geçti.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
      <author>TUSAŞ LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/turkish-aerospace-industries</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Sabiha Gökçen Havalimanı T1 Terminali 1. Fazı Hizmete Açıldı</title>
      <link>https://twitter.com/dhmikurumsal</link>
      <description>İstanbul Sabiha Gökçen Havalimanı&apos;nda yenilenen Terminal 1&apos;in ilk fazı resmi olarak hizmete açıldı. Bu kapasite artışıyla havalimanının yıllık yolcu kapasitesine 5,5 milyonluk bir katkı sağlanması hedefleniyor.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
      <author>DHMİ Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/dhmikurumsal</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Lufthansa, Stuttgart Havalimanı&apos;ndaki Salonunu Yeniden Açtı</title>
      <link>https://twitter.com/aeronewsglobal</link>
      <description>Lufthansa, Stuttgart Havalimanı&apos;ndaki lounge alanını kapsamlı bir tadilatın ardından yeniden hizmete açtı. Yenilenen alanda barista kahve barı, çoklu konfor bölgeleri ve çalışma alanları gibi yeni özellikler bulunuyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:45:00 GMT</pubDate>
      <author>AeroNewsGlobal Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aeronewsglobal</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>THY&apos;nin Arnavutluk&apos;a uçak hibe edeceği iddialarına yalanlama</title>
      <link>https://twitter.com/yhyustun</link>
      <description>Türk Hava Yolları İletişim Başkanı Yahya Üstün, bazı basın ve yayın organlarında yer alan &apos;THY&apos;nin bir uçağını Arnavutluk&apos;a hibe ettiği&apos; yönündeki haberlerin gerçeği yansıtmadığını; söz konusu uçağın mülkiyetinin hiçbir zaman THY&apos;ye geçmediğini ve yalnızca operasyonel ihtiyaçlar kapsamında kullanıldığını açıkladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:06:00 GMT</pubDate>
      <author>Yahya Üstün Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/yhyustun</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>1 Ocak&amp;apos;ta Ücretsiz Ulaşım Müjdesi</title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, 1 Ocak 2026 tarihinde İstanbul, Ankara ve İzmir&amp;apos;de bakanlığa bağlı kent içi raylı sistem hatlarının (Marmaray, Başkentray, İZBAN, Sirkeci-Kazlıçeşme ve Gayrettepe-İstanbul Havalimanı hatları) ücretsiz hizmet vereceğini duyurdu.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:34:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>TAYFUN Füzesi Test Atışı Başarıyla Gerçekleşti</title>
      <link>https://linkedin.com/company/ssb-gov-tr</link>
      <description>ROKETSAN tarafından yerli ve milli imkanlarla geliştirilen TAYFUN balistik füzesinin son test atışı başarıyla tamamlandı. SSB Başkanı Haluk Görgün, testin başarısına ilişkin &amp;apos;Gökyüzü bugün bir kez daha milletimizin iradesine tanıklık etti&amp;apos; ifadelerini kullandı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:45:00 GMT</pubDate>
      <author>SSB LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/ssb-gov-tr</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>ASELSAN TOLUN: Milli Sığınak Delici Mühimmattan Tam İsabet</title>
      <link>https://linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description>Bayraktar AKINCI TİHA&amp;apos;dan atılan sığınak delici TOLUN mühimmatı, test faaliyeti kapsamında beton korugan altındaki UH-1 helikopterini tam isabetle vurdu. ASELSAN Genel Müdürü Ahmet Akyol, &amp;apos;İki milli güç, yeni yeteneklerle sahnede. Boşuna saklama, saklanma...&amp;apos; ifadeleriyle bu önemli kilometre taşını ve milli mühendislik gücünü vurguladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:52:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/aselsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Dünya Havacılık Tarihinde Bir İlk: Bayraktar KIZILELMA Otonom Yakın Kol Uçuşu</title>
      <link>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</link>
      <description>Dünya havacılık tarihinde ilk kez iki insansız savaş uçağı (Bayraktar KIZILELMA PT3 ve PT5) otonom olarak yakın kol uçuşu gerçekleştirdi. Haluk Bayraktar bu başarıyı &amp;apos;Kopyalayan değil icat eden, taklit eden değil takip edilen...&amp;apos; sözleriyle paylaştı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:43:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Bayraktar LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</guid>
      <enclosure url="https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/12/28/thumbs_b_c_8258b668545e851d7827827727827827.jpg" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Sabiha Gökçen Havalimanı Terminal 1 Renovasyon Projesi 1. Faz Açılışı</title>
      <link>https://twitter.com/SabihaGokcen</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu&amp;apos;nun katılımıyla Terminal 1 Renovasyon Projesi&amp;apos;nin ilk fazı hizmete açıldı. Yenilenen Terminal 1, 240 metrelik bir bağlantı köprüsüyle Terminal 2&amp;apos;ye entegre edilerek havalimanının toplam kapasitesini yıllık 50 milyon yolcunun üzerine çıkardı. Modern mimari ve teknolojik altyapıyla güncellenen terminal, yolcu konforunu artırmayı hedefliyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Sabiha Gökçen Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SabihaGokcen</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair Uçağında Şiddetli Türbülans: Yolcular Yaralandı ve Acil İniş Yapıldı</title>
      <link>https://twitter.com/aviationbrk</link>
      <description>Birmingham&amp;amp;apos;dan Tenerife&amp;amp;apos;ye giden Ryanair FR1121 sefer sayılı Boeing 737 MAX uçağı, 35.000 fitte şiddetli türbülansa yakalandı. Kabin servisi sırasında gerçekleşen olayda bazı yolcular koltuklarından fırlayarak yaralandı; uçak Birmingham&amp;amp;apos;a acil iniş yapmak zorunda kaldı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>AviationBrk Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aviationbrk</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>2026 Yılı İdari Para Cezaları Tebliği Yayınlandı</title>
      <link>https://twitter.com/SHGM</link>
      <description>Sivil Havacılık Genel Müdürlüğü (SHGM), 2026 yılı için sivil havacılık faaliyetlerinde uygulanacak idari para cezalarını güncelledi. Yeni düzenlemeye göre uçuş emniyetini kasten tehlikeye atan pilotlara 164.613 TL, uçakta sigara içen yolculara 24.681 TL ve uçağa lazer tutanlara 164.613 TL idari para cezası verilecek.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SHGM</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Juneyao Air, 4,1 Milyar Dolar Değerinde 25 Airbus A320 Satın Alıyor</title>
      <link>https://twitter.com/fl360aero</link>
      <description>Şanghay merkezli Juneyao Air, Airbus ile 25 adet Airbus A320 serisi uçak satın almak için anlaşma imzalayacağını duyurdu. 4,1 milyar dolar değerindeki uçakların 2028-2032 yılları arasında teslim edilmesi planlanıyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>FL360aero Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/fl360aero</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Dassault Falcon 50 (9H-DFS) Kaza Veritabanı Güncellemesi</title>
      <link>https://twitter.com/aviationsafety</link>
      <description>Aviation Safety Network, 23 Aralık 2025 tarihinde Ankara/Haymana yakınlarında düşen ve Libya Genelkurmay Başkanı Muhammed Ali Ahmed El-Haddad dahil uçaktaki 8 kişinin hayatını kaybettiği Dassault Falcon 50 iş jeti kazasına dair veritabanı kayıtlarını bugün güncelledi.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
      <author>Aviation Safety Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aviationsafety</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair FR1121 Acil Durum ve Geri Dönüş Özeti</title>
      <link>https://twitter.com/flightemergency</link>
      <description>Birmingham&amp;amp;apos;dan Tenerife&amp;amp;apos;ye giden Ryanair&amp;amp;apos;e ait FR1121 sefer sayılı uçuş, Fransa üzerinde şiddetli türbülansla karşılaştıktan sonra 7700 acil durum kodu (squawk) yayınladı. Uçakta çok sayıda yolcunun yaralandığı ve uçağın Birmingham&amp;amp;apos;a geri dönmek zorunda kaldığı bildirildi. Yolcular, uçağın kontrolünü kaybettiği anları &amp;amp;apos;korku filmi gibi&amp;amp;apos; sözleriyle tanımladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:58:00 GMT</pubDate>
      <author>FlightEmergency Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/flightemergency</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>HÜRJET İspanya İhracat Anlaşması</title>
      <link>https://twitter.com/halukgorgun</link>
      <description>Türkiye&apos;nin ilk millî jet eğitim uçağı HÜRJET&apos;in İspanya&apos;ya 30 adetlik satışı için 2,6 milyar avro değerinde tarihi bir ihracat sözleşmesi imzalandığı duyuruldu. Paylaşımda, bu başarının Türk savunma sanayiinin küresel ölçekte ulaştığı güven ve yetkinliğin bir göstergesi olduğu vurgulandı.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:18:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Görgün Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/halukgorgun</guid>
      
    </item>
  </channel>
</rss>