<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 10:02:36 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title>SWISS ve Lufthansa Technik, Boeing 777 filosu için parça desteği anlaşmasını yeniledi</title>
      <link>https://twitter.com/aeronewsglobal</link>
      <description>Swiss International Air Lines (SWISS) ve Lufthansa Technik, havayolunun 12 uçaklık Boeing 777-300ER filosu için parça desteği sağlayan uzun süreli iş birliklerini 10 yıl daha uzatan yeni bir sözleşme imzaladı.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:15:00 GMT</pubDate>
      <author>AeroNewsGlobal Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aeronewsglobal</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Mavi Vatan’ın Çelik Kılıcı ATMACA, Deniz Altından da Vuracak!</title>
      <link>https://linkedin.com/company/roketsan</link>
      <description>Roketsan tarafından geliştirilen milli gemisavar füzesi ATMACA, bir denizaltından ilk kez başarıyla ateşlenerek su altı hedefini tam isabetle vurdu. Savunma Sanayii Başkanı Prof. Dr. Haluk Görgün ve Roketsan Genel Müdürü Murat İkinci&apos;nin katılımıyla gerçekleştirilen bu tarihi test, Türkiye&apos;nin denizaltından güdümlü mühimmat fırlatma kabiliyetini tescilledi.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
      <author>ROKETSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/roketsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>HÜRJET İspanya Yolcusu: Savunma Sanayiinde Tarihi İhracat Başarısı!</title>
      <link>https://linkedin.com/company/turkish-aerospace-industries</link>
      <description>Türkiye&apos;nin yerli ve millî jet eğitim uçağı HÜRJET, İspanya Hava ve Uzay Kuvvetleri tarafından 30 adetlik bir paketle tercih edilerek 2,6 milyar avroluk tarihi bir ihracat anlaşmasına imza attı. Bu anlaşma, bir Türk uçağının ilk kez bir Avrupa Birliği ve NATO üyesi ülkeye satılması bakımından stratejik bir dönüm noktasıdır.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
      <author>TUSAŞ LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/turkish-aerospace-industries</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Bakan Abdulkadir Uraloğlu Günlük Programı - 30 Aralık 2025</title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu&apos;nun 30 Aralık 2025 tarihindeki programı açıklandı. Bakan Uraloğlu, saat 11:00&apos;de İstanbul&apos;da yapımı devam eden Sarıyer-Kilyos Tüneli inşaatında incelemelerde bulunarak basın açıklaması gerçekleştirecek.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Brezilya Devlet Başkanı Lula Yeni Bir Başkanlık Uçağı Almayı Değerlendiriyor</title>
      <link>https://twitter.com/fl360aero</link>
      <description>Brezilya Devlet Başkanı Luiz Inácio Lula da Silva&apos;nın, mevcut başkanlık uçağındaki (Airbus A319) menzil kısıtlamaları ve son dönemde yaşanan teknik arızalar nedeniyle, yaklaşık 1 milyar dolar (5.5 milyar R$) değerinde yeni ve daha gelişmiş bir başkanlık uçağı satın almayı planladığı bildirildi.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
      <author>FL360aero Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/fl360aero</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>HAVELSAN ve Advanced Rotorcraft Technology (ART) Stratejik Ortaklığı</title>
      <link>https://linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description>HAVELSAN, ABD merkezli Advanced Rotorcraft Technology (ART) firması ile rotorlu hava araçları simülasyonu ve mühendislik analizi alanında stratejik ortaklık anlaşması imzaladı. Bu iş birliği ile yüksek doğrulukta rotorlu hava aracı uçuş dinamikleri ve motor modelleri HAVELSAN simülatörlerine entegre edilecek.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/havelsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Cumhurbaşkanı Yardımcısı Cevdet Yılmaz&apos;ın Savunma Sanayii Vurgusu</title>
      <link>https://twitter.com/halukgorgun</link>
      <description>Cumhurbaşkanı Yardımcısı Cevdet Yılmaz&apos;ın TBMM bütçe görüşmeleri sırasında ifade ettiği &apos;Millî ve yerli bir savunma sanayii olmayan bir ülkenin bağımsız dış politikası olamaz&apos; şeklindeki stratejik vurgusunu paylaşarak, savunma sanayii ekosisteminin bağımsız dış politika ve kalkınma açısından önemine dikkat çekmiştir.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:57:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Görgün Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/halukgorgun</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Sabiha Gökçen Havalimanı T1 Terminali 1. Fazı Hizmete Açıldı</title>
      <link>https://twitter.com/dhmikurumsal</link>
      <description>İstanbul Sabiha Gökçen Havalimanı&amp;apos;nda yenilenen Terminal 1&amp;apos;in ilk fazı resmi olarak hizmete açıldı. Bu kapasite artışıyla havalimanının yıllık yolcu kapasitesine 5,5 milyonluk bir katkı sağlanması hedefleniyor.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
      <author>DHMİ Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/dhmikurumsal</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>AJet, Dört Farklı Alanda ISO Sertifikası Almaya Hak Kazandı</title>
      <link>https://linkedin.com/company/ajet-tr</link>
      <description>AJet; müşteri memnuniyeti (ISO 10002), çevre yönetimi (ISO 14001), bilgi güvenliği (ISO 27001) ve iş sağlığı ve güvenliği (ISO 45001) alanlarında dört yeni ISO sertifikası alarak kurumsal yönetim anlayışını tescilledi. Sertifikalar, BSI Belgelendirme Firması tarafından AJet Genel Müdürü Kerem Sarp&apos;a takdim edildi.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate>
      <author>AJet LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/ajet-tr</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>THY&amp;apos;nin Arnavutluk&amp;apos;a uçak hibe edeceği iddialarına yalanlama</title>
      <link>https://twitter.com/yhyustun</link>
      <description>Türk Hava Yolları İletişim Başkanı Yahya Üstün, bazı basın ve yayın organlarında yer alan &amp;apos;THY&amp;apos;nin bir uçağını Arnavutluk&amp;apos;a hibe ettiği&amp;apos; yönündeki haberlerin gerçeği yansıtmadığını; söz konusu uçağın mülkiyetinin hiçbir zaman THY&amp;apos;ye geçmediğini ve yalnızca operasyonel ihtiyaçlar kapsamında kullanıldığını açıkladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:06:00 GMT</pubDate>
      <author>Yahya Üstün Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/yhyustun</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>1 Ocak&amp;amp;apos;ta Ücretsiz Ulaşım Müjdesi</title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, 1 Ocak 2026 tarihinde İstanbul, Ankara ve İzmir&amp;amp;apos;de bakanlığa bağlı kent içi raylı sistem hatlarının (Marmaray, Başkentray, İZBAN, Sirkeci-Kazlıçeşme ve Gayrettepe-İstanbul Havalimanı hatları) ücretsiz hizmet vereceğini duyurdu.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:34:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>ASELSAN TOLUN: Milli Sığınak Delici Mühimmattan Tam İsabet</title>
      <link>https://linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description>Bayraktar AKINCI TİHA&amp;amp;apos;dan atılan sığınak delici TOLUN mühimmatı, test faaliyeti kapsamında beton korugan altındaki UH-1 helikopterini tam isabetle vurdu. ASELSAN Genel Müdürü Ahmet Akyol, &amp;amp;apos;İki milli güç, yeni yeteneklerle sahnede. Boşuna saklama, saklanma...&amp;amp;apos; ifadeleriyle bu önemli kilometre taşını ve milli mühendislik gücünü vurguladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:52:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/aselsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Dünya Havacılık Tarihinde Bir İlk: Bayraktar KIZILELMA Otonom Yakın Kol Uçuşu</title>
      <link>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</link>
      <description>Dünya havacılık tarihinde ilk kez iki insansız savaş uçağı (Bayraktar KIZILELMA PT3 ve PT5) otonom olarak yakın kol uçuşu gerçekleştirdi. Haluk Bayraktar bu başarıyı &amp;amp;apos;Kopyalayan değil icat eden, taklit eden değil takip edilen...&amp;amp;apos; sözleriyle paylaştı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:43:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Bayraktar LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</guid>
      <enclosure url="https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/12/28/thumbs_b_c_8258b668545e851d7827827727827827.jpg" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Sabiha Gökçen Havalimanı Terminal 1 Renovasyon Projesi 1. Faz Açılışı</title>
      <link>https://twitter.com/SabihaGokcen</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu&amp;amp;apos;nun katılımıyla Terminal 1 Renovasyon Projesi&amp;amp;apos;nin ilk fazı hizmete açıldı. Yenilenen Terminal 1, 240 metrelik bir bağlantı köprüsüyle Terminal 2&amp;amp;apos;ye entegre edilerek havalimanının toplam kapasitesini yıllık 50 milyon yolcunun üzerine çıkardı. Modern mimari ve teknolojik altyapıyla güncellenen terminal, yolcu konforunu artırmayı hedefliyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Sabiha Gökçen Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SabihaGokcen</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair Uçağında Şiddetli Türbülans: Yolcular Yaralandı ve Acil İniş Yapıldı</title>
      <link>https://twitter.com/aviationbrk</link>
      <description>Birmingham&amp;amp;amp;apos;dan Tenerife&amp;amp;amp;apos;ye giden Ryanair FR1121 sefer sayılı Boeing 737 MAX uçağı, 35.000 fitte şiddetli türbülansa yakalandı. Kabin servisi sırasında gerçekleşen olayda bazı yolcular koltuklarından fırlayarak yaralandı; uçak Birmingham&amp;amp;amp;apos;a acil iniş yapmak zorunda kaldı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>AviationBrk Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aviationbrk</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>2026 Yılı İdari Para Cezaları Tebliği Yayınlandı</title>
      <link>https://twitter.com/SHGM</link>
      <description>Sivil Havacılık Genel Müdürlüğü (SHGM), 2026 yılı için sivil havacılık faaliyetlerinde uygulanacak idari para cezalarını güncelledi. Yeni düzenlemeye göre uçuş emniyetini kasten tehlikeye atan pilotlara 164.613 TL, uçakta sigara içen yolculara 24.681 TL ve uçağa lazer tutanlara 164.613 TL idari para cezası verilecek.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SHGM</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Dassault Falcon 50 (9H-DFS) Kaza Veritabanı Güncellemesi</title>
      <link>https://twitter.com/aviationsafety</link>
      <description>Aviation Safety Network, 23 Aralık 2025 tarihinde Ankara/Haymana yakınlarında düşen ve Libya Genelkurmay Başkanı Muhammed Ali Ahmed El-Haddad dahil uçaktaki 8 kişinin hayatını kaybettiği Dassault Falcon 50 iş jeti kazasına dair veritabanı kayıtlarını bugün güncelledi.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
      <author>Aviation Safety Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aviationsafety</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair FR1121 Acil Durum ve Geri Dönüş Özeti</title>
      <link>https://twitter.com/flightemergency</link>
      <description>Birmingham&amp;amp;amp;apos;dan Tenerife&amp;amp;amp;apos;ye giden Ryanair&amp;amp;amp;apos;e ait FR1121 sefer sayılı uçuş, Fransa üzerinde şiddetli türbülansla karşılaştıktan sonra 7700 acil durum kodu (squawk) yayınladı. Uçakta çok sayıda yolcunun yaralandığı ve uçağın Birmingham&amp;amp;amp;apos;a geri dönmek zorunda kaldığı bildirildi. Yolcular, uçağın kontrolünü kaybettiği anları &amp;amp;amp;apos;korku filmi gibi&amp;amp;amp;apos; sözleriyle tanımladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:58:00 GMT</pubDate>
      <author>FlightEmergency Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/flightemergency</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>2024 Savunma Sanayii Yıl Sonu Değerlendirmesi</title>
      <link>https://linkedin.com/company/ssb-gov-tr</link>
      <description>2024 yılı savunma sanayisinde tarihi başarılarla sona eriyor. Milli Muharip Uçak KAAN&apos;ın ilk uçuşu, TB3 SİHA&apos;nın gemiden iniş-kalkış başarısı ve ihracat rekorları içeren kapsamlı bir özet paylaşıldı.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 08:23:00 GMT</pubDate>
      <author>SSB LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/ssb-gov-tr</guid>
      <enclosure url="https://www.ssb.gov.tr/Images/Uploads/MyContents/F_20231106165507582242.pdf" type="image/jpeg" />
    </item>
  </channel>
</rss>