<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 16:35:42 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title><![CDATA[HAVELSAN ve ART’den Döner Kanat Simülatörleri İçin Stratejik Ortaklık]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description><![CDATA[HAVELSAN, ABD merkezli Advanced Rotorcraft Technology (ART) ile döner kanatlı hava araçları simülasyonu ve mühendislik analizi alanında stratejik ortaklık anlaşması imzaladı. İş birliği kapsamında yüksek doğruluklu uçuş dinamikleri ve motor modelleri simülatörlere entegre edilecek.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/havelsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sabiha Gökçen Havalimanı'nda 2024'ün Yolcu Rekoru 11 Ayda Kırıldı]]></title>
      <link>https://twitter.com/SabihaGokcen/status/1871921389475926016</link>
      <description><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Sabiha Gökçen Havalimanı'nın 2025 yılının ilk 11 ayında 44,2 milyon yolcuya hizmet vererek, 2024 yılının tamamındaki 41,4 milyonluk yolcu rekorunu geride bıraktığını duyurdu.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:11:00 GMT</pubDate>
      <author>Sabiha Gökçen (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/SabihaGokcen/status/1871921389475926016</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Bakan Uraloğlu: Hava sahamızı kesintisiz ve etkin şekilde yöneten altyapımızı çok daha güçlü hale getiriyoruz]]></title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi/status/1871850000000000000</link>
      <description><![CDATA[Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi'ni ziyaret eden Bakan Uraloğlu, ileri teknoloji ve yetkin insan kaynağıyla hava sahası yönetim altyapısının güçlendirildiğini ve uçuş güvenliğinin en üst seviyede tutulduğunu vurguladı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:53:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi/status/1871850000000000000</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Antalya Havalimanı Otopark Duyurusu]]></title>
      <link>https://twitter.com/dhmikurumsal</link>
      <description><![CDATA[Antalya Havalimanı'ndaki yapım onarım çalışmaları kapsamında otopark alanının belirli bir süre biletli girişlere kapatıldığına dair önemli yolcu bilgilendirmesi.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:59:00 GMT</pubDate>
      <author>DHMİ (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/dhmikurumsal</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi Ziyareti]]></title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description><![CDATA[Türkiye Hava Trafik Kontrol Merkezi'ni ziyaret ederek yürütülen çalışmalara ilişkin incelemelerde bulunduk. Hava sahamızı kesintisiz ve etkin şekilde yöneten altyapımızı; yetkin insan kaynağımız ve ileri teknolojimizle çok daha güçlü hale getiriyoruz.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Bayraktar KIZILELMA Seri Üretim ve 2. Üretim Prototipi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</link>
      <description><![CDATA[Bayraktar KIZILELMA'nın seri üretim sürecindeki ilerlemeler ve TEKNOFEST için hazırlanan 2. üretim prototipinin tamamlanmasına dair güncel bilgiler.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Selçuk Bayraktar (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası Ortaklık Sözleşmesi İmzalandı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan/</link>
      <description><![CDATA[Cumhurbaşkanlığı Savunma Sanayii Başkanlığı (SSB) koordinesinde, ASELSAN ve Gaziantep Sanayi Odası iş birliğiyle hayata geçirilecek olan fabrikanın imza töreni gerçekleştirildi. Fabrika, zırhlı araçlardan radar sistemlerine kadar geniş bir yelpazede kullanılan kritik 'kayar bilezik' teknolojisinin üretimini gerçekleştirecek.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SABİHA GÖKÇEN HAVALİMANI'NDA 2'NCİ PİSTİN ETKİSİ RAKAMLARA YANSIDI]]></title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi/status/1871900000000000000</link>
      <description><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Sabiha Gökçen Havalimanı'nın 2025 yılının ilk 11 ayında 44,2 milyon yolcuya hizmet vererek, 2024 yılının tamamında kırılan 41,4 milyonluk yolculuk rekorunu geride bıraktığını açıkladı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi/status/1871900000000000000</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Pilot Sağlık Muayenelerinde Merkezî Atama Dönemi Başladı]]></title>
      <link>https://twitter.com/SHGM</link>
      <description><![CDATA[Sivil Havacılık Genel Müdürlüğü (SHGM), pilotların sağlık kontrollerinde hastane seçme uygulamasını sonlandırarak otomatik merkezî atama sistemine geçildiğini duyurdu. Yeni sistemle emniyet kültürünün güçlendirilmesi ve standardizasyonun artırılması hedefleniyor.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/SHGM</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[İkinci Pistimizin Hizmete Girişinin 2. Yıl Dönümü]]></title>
      <link>https://twitter.com/SabihaGokcen/status/1871861921855926016</link>
      <description><![CDATA[25 Aralık 2023 tarihinde Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan tarafından açılan ikinci pistin 2. yıl dönümü kutlanıyor. Pistin devreye alınmasıyla havalimanı kapasitesinde %31'lik bir artış kaydedildi.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Sabiha Gökçen (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/SabihaGokcen/status/1871861921855926016</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sabiha Gökçen Havalimanı Yolcu Rekoru Açıklaması]]></title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description><![CDATA[Sabiha Gökçen Havalimanı'nın yılın 11 ayında 44,2 milyon yolcuya hizmet vererek 2024 yılının tamamındaki rekorunu geride bıraktığını açıkladık. İkinci pistin hizmete girmesiyle kapasite ve verimlilik önemli ölçüde arttı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Mutlu Noeller ve İyi Tatiller Dileriz!]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/southwind-airlines</link>
      <description><![CDATA[Southwind Airlines, Noel bayramı vesilesiyle tüm yolcuları ve takipçileri için kutlama mesajı yayınladı. Paylaşımda, gökyüzünde bir yıl daha birlikte olma temennisi ve emniyetli uçuş dilekleri yer aldı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Southwind (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/southwind-airlines</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Türk Hava Yolları'ndan Arnavutluk'a Uçak Hibesi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/turkish-airlines/posts/</link>
      <description><![CDATA[Türk Hava Yolları, Türkiye ile Arnavutluk arasındaki dostane ve stratejik ilişkileri güçlendirmek amacıyla 11,9 milyon dolar değerindeki bir uçağı Arnavutluk Cumhuriyeti'ne hibe etme kararı aldı. Bu adım, iki ülke arasındaki havacılık iş birliğini yeni bir seviyeye taşıyor.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:11:00 GMT</pubDate>
      <author>THY (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/turkish-airlines/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ALP 100-G Çok Fonksiyonlu AESA Radarı Teslimat Yolunda]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/ssb-gov-tr</link>
      <description><![CDATA[Çelik Kubbe hava savunma sisteminin kritik bileşenlerinden biri olan ASELSAN üretimi ALP 100-G Çok Fonksiyonlu AESA Radarının Türk Silahlı Kuvvetlerine teslimat süreci yaklaşıyor. Radar, seyir füzeleri ve helikopterler gibi alçak irtifa hedeflerine karşı üstün tespit kabiliyeti sunacak.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SSB (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/ssb-gov-tr</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[İGA İstanbul Havalimanı 2026 Yılı Değerlendirme Toplantısı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/igairport</link>
      <description><![CDATA[İGA İstanbul Havalimanı yöneticileri, 2026 yılı değerlendirme toplantısında bir araya gelerek havalimanının performansını ve gelecek hedeflerini paylaştı. CEO Selahattin Bilgen, sürdürülebilirlik projeleri ve dijitalleşme çalışmalarının Türkiye'nin küresel havacılık merkezi olma hedefindeki kritik rolünü vurguladı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>İGA İstanbul (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/igairport</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ANKA III İnsansız Savaş Uçağımızdan Tam İsabet! LGK-82 ile Hedef Vuruldu]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/posts/turkish-aerospace-industries_anka3-tusa%C5%9F-savunmasanayii-activity-7277321568243642368</link>
      <description><![CDATA[TUSAŞ tarafından yerli imkanlarla geliştirilen ANKA-3, ASELSAN'ın LGK-82 lazer güdüm kitiyle gerçekleştirdiği test atışında hedefi başarıyla vurdu. Savunma sanayiimizin gücüne güç katan bu başarı, insansız havacılıktaki kabiliyetlerimizi bir üst seviyeye taşıyor.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:23:00 GMT</pubDate>
      <author>TUSAŞ (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/posts/turkish-aerospace-industries_anka3-tusa%C5%9F-savunmasanayii-activity-7277321568243642368</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Şanlıurfa GAP Havalimanı Kasım Ayı Verileri]]></title>
      <link>https://twitter.com/dhmikurumsal</link>
      <description><![CDATA[Şanlıurfa GAP Havalimanı'mızda kasım ayında 96.834 yolcuya hizmet verildi. Yılın ilk 11 ayında ise toplam yolcu sayısı 965.020 olarak gerçekleşti. #TürkiyeHızlanıyor]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>DHMİ (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/dhmikurumsal</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MAKÜ'nün konuğu TEI-TUSAŞ Genel Müdürü Prof. Dr. Mahmut Akşit oldu]]></title>
      <link>https://www.bomba15.com/haber/makunun-konugu-tei-tusas-genel-muduru-prof-dr-mahmut-aksit-oldu-21142</link>
      <description><![CDATA[Prof. Dr. Mahmut Faruk Akşit, MAKÜ'de 'Uluslararası Mehmet Akif Ersoy Meslekte Başarı Ödülü'nü aldı ve teknoloji üretmenin stratejik önemine dair bir konferans verdi.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:28:00 GMT</pubDate>
      <author>Mahmut Akşit (LI)</author>
      <guid>https://www.bomba15.com/haber/makunun-konugu-tei-tusas-genel-muduru-prof-dr-mahmut-aksit-oldu-21142</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Yeni Rota: İstanbul - Erivan Seferleri Başlıyor]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/turkish-airlines/posts/</link>
      <description><![CDATA[Türk Hava Yolları, küresel uçuş ağını genişletmeye devam ederek 11 Mart 2026 tarihinden itibaren İstanbul ile Erivan (Zvartnots Havalimanı) arasında doğrudan seferlere başlayacağını duyurdu. Başlangıçta haftalık yedi frekans olarak planlanan uçuşların yaz sezonunda artırılması hedefleniyor.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>THY (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/turkish-airlines/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Freebird Airlines Europe Leipzig Kabin Memuru Alımı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/jobs/view/4113271791</link>
      <description><![CDATA[Freebird Airlines, Leipzig merkezli operasyonları için kabin memuru adayları arıyor. Şirket, tüm eğitim masraflarını karşılayarak adaylara havacılık kariyerine başlama fırsatı ve eğitim sonrası iş garantisi sunmaktadır.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Freebird (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/jobs/view/4113271791</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası Ortaklık Sözleşmesi İmzalandı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/ssb-gov-tr</link>
      <description><![CDATA[Savunma Sanayii Başkanlığı koordinesinde Gaziantep'te hayata geçirilecek olan Kayar Bilezik Fabrikası için ortaklık sözleşmesi imzalandı. 25 milyon dolarlık bu yatırım ile radar sistemlerinden İHA'lara kadar birçok platformda kullanılan kritik bileşenler yerli imkanlarla üretilecek.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SSB (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/ssb-gov-tr</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[iGA İstanbul Havalimanı: Teknoloji ve Sürdürülebilirlik ile Geleceğe Hazır]]></title>
      <link>https://www.internationalairportreview.com/article/222168/four-future-ready-airports-embracing-technology-sustainability-and-passenger-experience/</link>
      <description><![CDATA[International Airport Review tarafından yayımlanan makalede iGA İstanbul Havalimanı, dijital ikizler, yapay zeka ve yenilenebilir enerji çözümleriyle geleceğin havacılık standartlarını belirleyen havalimanları arasında gösterildi. Özellikle Eskişehir Güneş Enerji Santrali projesiyle net sıfır emisyon hedefine vurgu yapıldı.]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>İGA İstanbul (LI)</author>
      <guid>https://www.internationalairportreview.com/article/222168/four-future-ready-airports-embracing-technology-sustainability-and-passenger-experience/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Pegasus Airlines, Chelsea FC'nin Resmi Havayolu Ortağı Oldu]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/pegasus-airlines</link>
      <description><![CDATA[Pegasus Airlines, İngiliz futbol devi Chelsea FC ile çok yıllı bir küresel sponsorluk anlaşması imzalayarak kulübün 'Resmi Havayolu Ortağı' oldu. Bu stratejik iş birliği hem erkek hem de kadın takımlarını kapsıyor ve Pegasus'un uluslararası pazarlardaki görünürlüğünü artırmayı hedefliyor.]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Pegasus (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/pegasus-airlines</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[IndiGo ile Stratejik Wet-Lease Anlaşması]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/freebird-airlines/</link>
      <description><![CDATA[Hindistan'ın en büyük havayolu şirketi IndiGo, iç hat kapasitesini artırmak amacıyla Freebird Airlines'tan 5 adet Airbus A320 uçağını ekipleriyle birlikte kiraladığını (wet-lease) duyurdu. Uçakların Ocak 2026'da hizmete girmesi bekleniyor.]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Freebird (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/freebird-airlines/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Baykar Mühendisleri Talas'ta Gençlerle Buluştu]]></title>
      <link>https://www.haberler.com/guncel/talas-ta-gencler-baykar-in-muhendisleriyle-bir-18197793-haberi/</link>
      <description><![CDATA[Baykar mühendisleri, Talas Belediyesi tarafından düzenlenen 'Geleceğe Teknolojik ve Metafizik Bakış' konferansında gençlerle bir araya geldi. Etkinlikte mühendisliğin teknik boyutlarının yanı sıra insani ve vicdani sorumlulukları üzerine paylaşımlarda bulunuldu.]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Baykar (LI)</author>
      <guid>https://www.haberler.com/guncel/talas-ta-gencler-baykar-in-muhendisleriyle-bir-18197793-haberi/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[İstanbul Havalimanı Avrupa'nın En Yoğun Havalimanı Oldu]]></title>
      <link>https://twitter.com/SHGM</link>
      <description><![CDATA[EUROCONTROL verilerine göre İstanbul Havalimanı, günlük ortalama 1444 uçuşla Londra ve Paris'teki rakiplerini geride bırakarak Avrupa'nın zirvesindeki yerini korudu. Türkiye ise günlük 2 bin 756 uçuşla Avrupa'nın en yoğun 6. ülkesi oldu.]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/SHGM</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HÜRJET İspanya Yolcusu: 'Saeta II' Dönemi Başlıyor]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/posts/turkish-aerospace-industries_huerjet-spain-tusa%C5%9F-activity-7276943152646451200</link>
      <description><![CDATA[İspanya Hava Kuvvetleri, yeni nesil jet eğitim uçağı ihtiyacı için HÜRJET'i tercih etti. İspanya'da 'Saeta II' adıyla görev yapacak olan HÜRJET, 45 adetlik bu tarihi anlaşma ile Avrupa semalarında Türkiye'nin mühendislik gücünü temsil edecek.]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:25:00 GMT</pubDate>
      <author>TUSAŞ (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/posts/turkish-aerospace-industries_huerjet-spain-tusa%C5%9F-activity-7276943152646451200</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Gulf Air ile Kod Paylaşımı Anlaşmasının Genişletilmesi]]></title>
      <link>https://twitter.com/BilalEksiTHY</link>
      <description><![CDATA[THY Genel Müdürü Bilal Ekşi, Gulf Air ile olan kod paylaşımı (codeshare) anlaşmasının genişletildiğini duyurdu. Bu iş birliği ile Bahreyn'den gelen yolcuların İstanbul üzerinden Budapeşte, Prag ve Venedik gibi Avrupa şehirlerine erişiminin kolaylaşacağını ve İstanbul'un küresel bir merkez olma rolünün pekişeceğini belirtti.]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Bilal Ekşi (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/BilalEksiTHY</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ASELSAN Sistemleri Endonezya Özel Kuvvetleri İçin Göreve Hazır]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/aselsan/</link>
      <description><![CDATA[ASELSAN SARP Uzaktan Komutalı Silah Sistemi ve SEDA Atış Yeri Tespit Sistemi, Endonezya'nın seçkin özel kuvvet birimi KOPASSUS için gerçekleştirilen canlı atış ve entegrasyon testlerini başarıyla tamamladı. Sistemler, terörle mücadele ve özel keşif görevlerinde operasyonel etkinliği artırmak üzere envantere giriyor.]]></description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/aselsan/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HAVELSAN A320 Tam Uçuş Simülatörü EASA Seviye D Sertifikası Aldı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description><![CDATA[Türk Hava Yolları için üretilen Airbus A320 Tam Uçuş Simülatörü, Avrupa Havacılık Emniyeti Ajansı'ndan (EASA) en yüksek sertifika seviyesi olan 'Level D' onayını aldı. Bu başarı, milli simülatör teknolojilerinde küresel standartların tescili niteliğindedir.]]></description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/havelsan</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Endonezya’nın İlk Merah Putih Sınıfı Fırkateyninde ROKETSAN MİDLAS İmzası]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/roketsan/posts/</link>
      <description><![CDATA[Endonezya'da inşa edilen ilk Merah Putih sınıfı fırkateyn olan KRI Balaputradewa (322) törenle denize indirildi. Gemide, ROKETSAN tarafından geliştirilen ve Türkiye'nin ilk milli dikey atım sistemi olan MİDLAS VLS'nin entegrasyonu başarıyla görüntülendi. Bu başarı, ROKETSAN'ın deniz sistemleri alanındaki küresel ihracat gücünü bir kez daha kanıtladı.]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
      <author>ROKETSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/roketsan/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AJet Sağlık Turizminin "Hava Köprüsü" Olmayı Hedefliyor]]></title>
      <link>https://www.dailysabah.com/business/transportation/turkiyes-ajet-aims-to-serve-as-air-bridge-for-health-tourism</link>
      <description><![CDATA[AJet, Türkiye'nin sağlık turizmine yıllık 1,5 milyar dolar ek gelir sağlamayı hedefleyerek bir "hava köprüsü" kurmayı planlıyor. Yönetim Kurulu Başkanı Ahmet Bolat, 2025 performansını değerlendirerek 2033 yılına kadar 56 milyon yolcu taşıma hedefini ve Avrupa'dan gelen hastalara yönelik hafta sonu tedavi paketlerini duyurdu.]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:54:00 GMT</pubDate>
      <author>AJet (LI)</author>
      <guid>https://www.dailysabah.com/business/transportation/turkiyes-ajet-aims-to-serve-as-air-bridge-for-health-tourism</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Bayraktar AKINCI, BOZOK ve KAYI-30 Mühimmat Atış Testlerini Başarıyla Tamamladı]]></title>
      <link>https://www.netgercek.com/2-bozok-ve-1-kayi-30-ile-tam-isabet/42621/</link>
      <description><![CDATA[Baykar tarafından paylaşılan görüntülerde, Bayraktar AKINCI TİHA'nın yerli üretim lazer güdümlü mühimmatlar BOZOK ve KAYI-30 ile gerçekleştirdiği atış testlerinde hedefleri tam isabetle vurduğu duyuruldu. Test, AKINCI'nın operasyonel esnekliğini ve çoklu mühimmat kabiliyetini bir kez daha kanıtladı.]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Baykar (LI)</author>
      <guid>https://www.netgercek.com/2-bozok-ve-1-kayi-30-ile-tam-isabet/42621/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AJet 2025 Performansı ve Sağlık Turizmi Hamlesi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/ahmet-bolat-1a742337</link>
      <description><![CDATA[Ahmet Bolat, AJet'in 2025 yılında %80 zamanında kalkış oranına (OTP) ulaşarak Avrupa ortalamasını geçtiğini ve Türkiye'nin sağlık turizmine 1,5 milyar dolar ek gelir sağlamayı hedefleyen diş ve göz tedavisi odaklı yeni uçuş paketlerini duyurdu.]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:36:00 GMT</pubDate>
      <author>Ahmet Bolat (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/ahmet-bolat-1a742337</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Deniz Platformları Hizmete Giriş ve PNS Hayber Teslim Töreni]]></title>
      <link>https://twitter.com/halukgorgun/status/1870123456789012345</link>
      <description><![CDATA[İstanbul Tersanesi Komutanlığı'nda düzenlenen törenle, Pakistan Deniz Kuvvetleri için inşa edilen PNS Hayber (Khaibar) gemisi teslim edildi. Ayrıca yerli deniz platformlarının hizmete girişi ve yeni projelerin sac kesim törenleri gerçekleştirildi.]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Görgün (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/halukgorgun/status/1870123456789012345</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HASAT 2025 Etkinliği ve ASELSAN İhracat Başarısı]]></title>
      <link>https://twitter.com/halukgorgun/status/1869754321098765432</link>
      <description><![CDATA[Teknopark İstanbul'da düzenlenen HASAT 2025 etkinliğinde konuşan Haluk Görgün, ASELSAN'ın Avrupa'da 400 milyon doların üzerinde bir elektronik harp projesi sözleşmesi imzaladığını ve savunma sanayii ihracatının rekor kırmaya devam ettiğini duyurdu.]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Görgün (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/halukgorgun/status/1869754321098765432</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Tecrübesiz Kabin Memuru İş İlanı Yayında]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/southwind-airlines</link>
      <description><![CDATA[Antalya merkezli havayolu şirketi, kabin ekiplerini büyütmek amacıyla 'Tecrübesiz Kabin Memuru' pozisyonu için yeni bir alım süreci başlattı. İlanda adayların Antalya'da ikamet etmesi ve iyi derecede İngilizce bilmesi gibi kriterler ön plana çıkıyor.]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Southwind (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/southwind-airlines</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[KARAOK Tanksavar Füze Sistemi Türk Silahlı Kuvvetleri Envanterine Girdi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/roketsan/posts/</link>
      <description><![CDATA[ROKETSAN tarafından tamamen yerli ve milli imkanlarla geliştirilen KARAOK kısa menzilli tanksavar silah sistemi, başarıyla tamamlanan testlerin ardından TSK envanterine kabul edildi. 'At-Unut' özelliği ve üstten vuruş kabiliyetiyle modern zırhlı platformlara karşı yüksek etkinlik sağlayan KARAOK, sahada ordumuzun gücüne güç katacak.]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:28:00 GMT</pubDate>
      <author>ROKETSAN (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/roketsan/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SAHA İstanbul - İSO 7. Savunma Sanayii Buluşmaları]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/haluk-bayraktar</link>
      <description><![CDATA[Haluk Bayraktar, SAHA İstanbul Yönetim Kurulu Başkanı sıfatıyla İstanbul Sanayi Odası (İSO) ile düzenlenen 7. Savunma Sanayii Buluşmaları'na ev sahipliği yaptı. Toplantıda savunma sanayii ekosistemindeki 37 firmaya sağlanacak olan 25 milyar dolarlık kredi desteği ve yerli üretim stratejileri ele alındı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Bayraktar (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/haluk-bayraktar</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AJet Boeing 737 MAX Uçaklarında Yeni Nesil İnternet Bağlantısı]]></title>
      <link>https://runwaygirlnetwork.com/2025/12/18/ajet-boeing-737-max-gets-fitted-with-connectivity-from-tci/</link>
      <description><![CDATA[AJet, Boeing 737 MAX filosunda TCI tarafından geliştirilen uçak içi internet (IFC) sistemini devreye almaya başladı. TC-LAJ tescilli uçağın bu sistemle donatılan ilk uçak olduğu belirtilirken, teknoloji sayesinde yolculara yüksek hızlı bağlantı sunulması hedefleniyor.]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>AJet (LI)</author>
      <guid>https://runwaygirlnetwork.com/2025/12/18/ajet-boeing-737-max-gets-fitted-with-connectivity-from-tci/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Pegasus ve CFM International Arasında 300 Motorluk Dev Anlaşma]]></title>
      <link>https://www.safran-group.com/press-room/pegasus-airlines-finalizes-agreement-cfm-leap-1b-engines-power-boeing-737-10-fleet-2025-12-17</link>
      <description><![CDATA[Pegasus Hava Yolları, yeni Boeing 737-10 filosu için 300 adet CFM LEAP-1B motoru tedariki ve uzun vadeli bakım hizmetlerini kapsayan bir anlaşma imzaladı. CEO Güliz Öztürk, bu yatırımın şirketin 2050 net sıfır karbon hedefleri ve operasyonel verimliliği için kritik bir adım olduğunu vurguladı.]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Güliz Öztürk (LI)</author>
      <guid>https://www.safran-group.com/press-room/pegasus-airlines-finalizes-agreement-cfm-leap-1b-engines-power-boeing-737-10-fleet-2025-12-17</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[The Istanbul Spotlight, Corendon Airlines Katkılarıyla Londra'da!]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/corendon-airlines/posts/</link>
      <description><![CDATA[Corendon Airlines, 20. kuruluş yılında 'The Istanbul Spotlight' programının Londra özel bölümüne ev sahipliği yaptı. Özge Gürel ve Serkan Çayoğlu'nun Londra sokaklarındaki samimi keşif yolculuğunun paylaşıldığı bu içerik, markanın seyahat deneyimi vizyonunu vurguluyor.]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Corendon (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/corendon-airlines/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Tutum, Yatırım ve Türk Malları Haftası'nda TEI, Millî Havacılık Motorlarını Öğrencilerle Buluşturdu]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/tei-tusas-engine-industries</link>
      <description><![CDATA[TEI, Tutum, Yatırım ve Türk Malları Haftası kapsamında Eskişehir'deki çeşitli okulları ziyaret ederek öğrencilere Türkiye'nin yerli ve millî havacılık motorlarını tanıttı ve havacılık tutkusunu genç nesillere aşıladı.]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>TEI (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/tei-tusas-engine-industries</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[5. Finansın Geleceği Zirvesi’ne Destek Sponsoru Olduk]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/corendon-airlines/posts/</link>
      <description><![CDATA[Corendon Airlines, ekonomi ve finans dünyasının en prestijli buluşmalarından biri olan 5. Finansın Geleceği Zirvesi'ne destek sponsoru olarak katkı sağladı. Etkinlikte Finans Danışmanımız Batuğhan Karaer, havacılık sektörünün finansal dinamikleri üzerine bir sunum gerçekleştirdi.]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Corendon (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/corendon-airlines/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sabiha Gökçen Havalimanı Operasyonel Ziyareti ve Saha İncelemesi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/ahmet-bolat-1a742337</link>
      <description><![CDATA[Türk Hava Yolları ve AJet Yönetim Kurulu Başkanı Ahmet Bolat, AJet'in ana üssü olan İstanbul Sabiha Gökçen Havalimanı'nda saha ekiplerini ziyaret ederek operasyonları yerinde inceledi ve çalışanlarla bir araya gelerek yeni yıl hedeflerini paylaştı.]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:57:00 GMT</pubDate>
      <author>Ahmet Bolat (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/ahmet-bolat-1a742337</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Bayraktar AKINCI ve Milli Kamera ASELFLIR-600 Test Başarısı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/haluk-bayraktar</link>
      <description><![CDATA[Baykar CEO'su Haluk Bayraktar, Bayraktar AKINCI TİHA'nın Aselsan tarafından geliştirilen ASELFLIR-600 elektro-optik sistemi ile gerçekleştirdiği performans testlerinin başarıyla tamamlandığını duyurdu. Testlerde 200 km mesafeden hedef tespiti yapılarak milli teknolojinin ulaştığı seviye vurgulandı.]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Bayraktar (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/haluk-bayraktar</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Türkiye'nin Uzay Vizyonu ve Somali Uzay Limanı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</link>
      <description><![CDATA[Take Off İstanbul 2025 zirvesinde duyurulan, Somali'de inşa edilecek olan Türkiye'nin ilk okyanus kıyısı uzay limanı ve Fergani yörünge transfer araçları projeleri.]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Selçuk Bayraktar (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Pegasus Airlines, Czech Airlines ve Smartwings'i Satın Aldı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/pegasus-airlines</link>
      <description><![CDATA[Pegasus Airlines, küresel büyüme stratejisi doğrultusunda Çek Cumhuriyeti'nin en büyük havayolu grubu olan Smartwings ve Czech Airlines'ı 154 milyon Euro karşılığında satın almak üzere anlaşma imzaladı. Bu satın alma ile Pegasus, Avrupa'daki uçuş ağını ve pazar payını önemli ölçüde genişletmeyi amaçlıyor.]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Pegasus (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/pegasus-airlines</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Pegasus, Czech Airlines ve Smartwings'i Satın Almak İçin Anlaşmaya Vardı]]></title>
      <link>https://www.businesstravelnewseurope.com/Air-Travel/Pegasus-to-acquire-Czech-Airlines-and-Smartwings-in-154-million-deal</link>
      <description><![CDATA[Pegasus Hava Yolları, Avrupa'daki büyümesini hızlandırmak amacıyla Czech Airlines ve Smartwings'i 154 milyon Euro karşılığında satın almak üzere anlaştı. Güliz Öztürk, bu satın alma ile filoya 47 yeni uçağın ekleneceğini ve Avrupa ağının genişleyeceğini belirtti.]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Güliz Öztürk (LI)</author>
      <guid>https://www.businesstravelnewseurope.com/Air-Travel/Pegasus-to-acquire-Czech-Airlines-and-Smartwings-in-154-million-deal</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TEI'den Kan Bağışı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/tei-tusas-engine-industries</link>
      <description><![CDATA[TEI çalışanları, Türk Kızılayı ile düzenlenen geleneksel kan bağışı etkinliğine yoğun katılım göstererek toplumsal yardımlaşma ve dayanışmaya destek sağladı.]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>TEI (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/tei-tusas-engine-industries</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Airbus A320 Operatör Uyarı Bildirimi Hakkında Bilgilendirme]]></title>
      <link>https://twitter.com/yhyustun</link>
      <description><![CDATA[Yahya Üstün, Airbus tarafından yayınlanan Operatör Uyarı Bildirimi (AOT) kapsamında THY filosundaki 8 adet A320 uçağının emniyet kontrolleri için geçici olarak servisten çekildiğini ve gerekli güncellemelerin ardından tekrar uçuşlara başlayacağını duyurdu.]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 23:08:00 GMT</pubDate>
      <author>Yahya Üstün (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/yhyustun</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[THY'den Zamanında Kalkış Performansı Açıklaması]]></title>
      <link>https://twitter.com/BilalEksiTHY</link>
      <description><![CDATA[Bilal Ekşi, sosyal medya hesabından yaptığı paylaşımda, THY'nin 2025 yılı Ocak ayından itibaren gerçekleştirdiği uçuşlarda %80,7'lik bir zamanında kalkış oranına ulaştığını açıkladı. Ekşi, bu başarının emniyet, kalite ve operasyonel verimlilik odaklı çalışmalar sayesinde elde edildiğini vurguladı.]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Bilal Ekşi (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/BilalEksiTHY</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BBN Airlines Türkiye'den Geniş Gövde Hamlesi: İlk Boeing 777-300ER(MF) Filoya Katılıyor]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/bbn-airlines-turkey</link>
      <description><![CDATA[BBN Airlines Türkiye, stratejik büyüme planları doğrultusunda 2025 yılının dördüncü çeyreğinde filosuna ilk geniş gövdeli Boeing 777-300ER(MF) tipi uçağı katacağını duyurdu. Bu hamle, havayolunun ACMI ve kargo kapasitesini artırma vizyonunun bir parçasıdır.]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>BBN Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/bbn-airlines-turkey</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Portekiz Denizde İkmal ve Lojistik Destek Gemilerinin Sac Kesimi Yapıldı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/stmdefense</link>
      <description><![CDATA[STM ana yükleniciliğinde Portekiz Deniz Kuvvetleri için inşa edilecek iki adet Denizde İkmal ve Lojistik Destek Gemisi'nin sac kesim töreni İstanbul'da gerçekleştirildi. Bu proje, Türkiye'nin bir Avrupa Birliği ve NATO üyesi ülkeye gerçekleştirdiği ilk askeri gemi ihracatı olma özelliğini taşıyor.]]></description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>STM Savunma (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/stmdefense</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TCG SAVARONA, STM'nin Milli Seyir Sistemi ile Görev Yapacak]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/stmdefense</link>
      <description><![CDATA[Cumhuriyetimizin kurucusu Gazi Mustafa Kemal Atatürk'ün mirası TCG SAVARONA, STM tarafından milli imkanlarla geliştirilen Elektronik Harita Gösterim, Bilgi ve Takip Sistemi STMDENGİZ WECDIS ile modernize edildi. Gemi artık milli seyir sistemi ile rotasını belirleyecek.]]></description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>STM Savunma (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/stmdefense</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Hong Kong Havalimanı Kuzey Pistinin Yeniden Açılması ve Enkaz Kaldırma Çalışmaları]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/act-airlines/</link>
      <description><![CDATA[Hong Kong'da pistten çıkan Boeing 747-400 kargo uçağının enkaz kaldırma operasyonu başarıyla tamamlandı. ACT Havayolları yetkilileri, kurtarma ekiplerinin titiz çalışmaları sonucunda uçağın parçalarının denizden çıkarıldığını ve havalimanının kuzey pistinin operasyonlara yeniden açıldığını duyurdu.]]></description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
      <author>ACT Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/act-airlines/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TEI Genel Müdürü Akşit: Madenden motora uzanan tüm teknoloji zincirini Türkiye'de tamamladık]]></title>
      <link>https://gdh.digital/tei-genel-muduru-aksit-madenden-motora-uzanan-tum-teknoloji-zincirini-turkiyede-tamamladik-129645</link>
      <description><![CDATA[Akşit, Sakarya Uygulamalı Bilimler Üniversitesi'nde yaptığı konuşmada, Türkiye'nin motor teknolojilerinde yerli üretim kabiliyetine ve kritik alaşım geliştirme seviyesine ulaştığını belirtti.]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:58:00 GMT</pubDate>
      <author>Mahmut Akşit (LI)</author>
      <guid>https://gdh.digital/tei-genel-muduru-aksit-madenden-motora-uzanan-tum-teknoloji-zincirini-turkiyede-tamamladik-129645</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Hong Kong Kazası Hakkında Resmi Açıklama ve Başsağlığı Mesajı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/act-airlines/</link>
      <description><![CDATA[ACT Havayolları (myACT), Hong Kong Uluslararası Havalimanı'nda meydana gelen kargo uçağı kazasıyla ilgili resmi bir açıklama yayımladı. Şirket, olayda hayatını kaybeden iki yer hizmetleri görevlisinin ailelerine derin taziyelerini sunarken, kaza nedeninin belirlenmesi için yetkililerle tam iş birliği içinde olduklarını belirtti.]]></description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>ACT Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/act-airlines/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Boeing Uçak Alım Görüşmelerine İlişkin Açıklama]]></title>
      <link>https://twitter.com/yhyustun</link>
      <description><![CDATA[THY İletişim Başkanı Yahya Üstün, ABD merkezli uçak üreticisi Boeing ile devam eden uçak alım görüşmeleri hakkında açıklamalarda bulunarak, sürecin titizlikle takip edildiğini ve henüz nihai bir karar verilmediğini belirtti.]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:31:56 GMT</pubDate>
      <author>Yahya Üstün (X)</author>
      <guid>https://twitter.com/yhyustun</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[İkinci Airbus A330-300P2F Kargo Uçağımız (TC-GOU) Filomuza Katıldı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/uls-airlines-cargo/posts/</link>
      <description><![CDATA[ULS Havayolları Kargo, filosunu ikinci Airbus A330-300P2F (TC-GOU) uçağı ile güçlendirdi. ATSG üzerinden kiralanan bu geniş gövdeli uçak, şirketin uzun menzilli operasyonel kapasitesini ve verimliliğini artırmayı hedeflemektedir.]]></description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:05:00 GMT</pubDate>
      <author>ULS Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/uls-airlines-cargo/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MNG Havayolları, İki Adet A350 Kargo Uçağı Alımı İçin Mutabakat Zaptı İmzaladı]]></title>
      <link>https://www.mngairlines.com/news-detail/20062025-mng-airlines-signs-mou-for-acquisition-of-two-a350-freighters</link>
      <description><![CDATA[MNG Havayolları, küresel kargo ağını genişletme ve sürdürülebilir büyüme stratejisi doğrultusunda iki adet Airbus A350 Freighter uçağı alımı için mutabakat zaptı imzaladığını duyurdu. Bu hamle, şirketin e-ticaret, ilaç ve ekspres lojistik gibi sektörlerdeki operasyonel kabiliyetini artırmayı hedefliyor.]]></description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>MNG Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.mngairlines.com/news-detail/20062025-mng-airlines-signs-mou-for-acquisition-of-two-a350-freighters</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[İlk A330-300P2F Uçağımız TC-GOL Operasyonlara Başladı]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/uls-airlines-cargo/posts/</link>
      <description><![CDATA[Filomuza katılan ilk dönüştürülmüş kargo uçağı olan TC-GOL, başarılı bir dönüşüm sürecinin ardından teslim alındı. Uçak, ilk operasyonel uçuşunu İstanbul ve Kahire arasında gerçekleştirerek şirketin modernizasyon stratejisinde önemli bir adım attı.]]></description>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>ULS Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/uls-airlines-cargo/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MNG Havayolları Filosuna Yeni Airbus A330-300F (TC-MCP) Katıldı]]></title>
      <link>https://www.mngairlines.com/news-detail/21032025-our-fleet-continues-to-strengthen</link>
      <description><![CDATA[MNG Havayolları, küresel kargo operasyonlarını güçlendirmek amacıyla filosuna TC-MCP tescilli yeni bir Airbus A330-300F uçağı eklediğini duyurdu. Bu uçak, şirketin yüksek taşıma kapasitesi ve verimlilik odaklı lojistik çözümlerine katkı sağlayacak.]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>MNG Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.mngairlines.com/news-detail/21032025-our-fleet-continues-to-strengthen</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[VfB Express Gökyüzüyle Buluştu: 'Stuttgart Geliyor']]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/sunexpress/posts/</link>
      <description><![CDATA[SunExpress, VfB Stuttgart ile olan ortaklığını kutlamak amacıyla tasarlanan 'VfB Express' uçağını tanıttı. 'Stuttgart kommt' (Stuttgart geliyor) sloganını taşıyan özel boyamalı Boeing 737-8 MAX, Stuttgart Havalimanı'nda ilk kez sergilendi.]]></description>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 11:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SunExpress (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/sunexpress/posts/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BBN Airlines IOSA Sertifikası ve LVO Kabiliyeti ile Operasyonel Emniyetini Tescilledi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/bbn-airlines-turkey</link>
      <description><![CDATA[BBN Airlines, Aralık 2024'te IATA Operasyonel Emniyet Denetimi (IOSA) sertifikasını başarıyla alarak uluslararası güvenlik standartlarına uyumunu kanıtladı. Aynı dönemde Düşük Görüş Operasyonları (LVO) yetkisini de kazanan şirket, operasyonel verimliliğini üst seviyeye çıkardı.]]></description>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>BBN Airlines (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/bbn-airlines-turkey</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[SunExpress’in Yeni CEO’su Marcus Schnabel Oldu]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/company/sunexpress/posts/</link>
      <description><![CDATA[SunExpress, 1 Şubat 2026 itibarıyla geçerli olmak üzere Marcus Schnabel'i yeni CEO olarak atadı. Schnabel, Eurowings'in başına geçecek olan Max Kownatzki'nin yerini alarak havayolunun büyüme stratejilerine liderlik edecek.]]></description>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SunExpress (LI)</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/company/sunexpress/posts/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>