<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 09:43:22 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title><![CDATA[United Airlines'ın 2025 Eyalet Bazlı En Popüler Uluslararası Destinasyonları]]></title>
      <link>https://aeronewsglobal.com/top-united-airlines-international-destinations-by-state-in-2025/</link>
      <description><![CDATA[United Airlines, 2025 yılı için ABD eyaletlerinden en çok tercih edilen uluslararası uçuş noktalarını gösteren bir infografik yayınladı. Tokyo ve Cancun, birçok eyalet için en popüler destinasyonlar olarak öne çıkıyor.]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:03:00 GMT</pubDate>
      <author>AeroNewsGlobal Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://aeronewsglobal.com/top-united-airlines-international-destinations-by-state-in-2025/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Dünyada bir ilk! İki insansız savaş uçağı otonom yakın kol uçuşu gerçekleştirdi]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</link>
      <description><![CDATA[Selçuk Bayraktar, havacılık tarihinde bir ilki temsil eden iki Bayraktar KIZILELMA insansız savaş uçağının otonom yakın kol uçuşu ve CAP (Hava Devriyesi) görevini başarıyla tamamladığı anlara ait görüntüleri paylaştı.]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:54:00 GMT</pubDate>
      <author>Selçuk Bayraktar LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TAP Air Portugal: 2026 Yazından İtibaren Yeni A321LR ve A330 Kabinleri]]></title>
      <link>https://aeronewsglobal.com/tap-air-portugal-new-a321lr-and-a330-cabins-from-summer-2026/</link>
      <description><![CDATA[TAP Air Portugal, 2026 yaz sezonundan itibaren uzun menzilli A330 ve A321LR uçaklarında Ekonomi ve Business sınıfı arasında daha fazla seçenek sunan yeni kabinlerini duyurdu. Yeni düzenleme, yolculara daha fazla mahremiyet ve konfor sağlayan komşusuz koltuklar içeriyor.]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:15:00 GMT</pubDate>
      <author>AeroNewsGlobal Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://aeronewsglobal.com/tap-air-portugal-new-a321lr-and-a330-cabins-from-summer-2026/</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Bayraktar AKINCI, TOLUN ve TOLUN-F mühimmatlarıyla hedefleri tam isabetle vurdu]]></title>
      <link>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</link>
      <description><![CDATA[Selçuk Bayraktar, Bayraktar AKINCI TİHA'nın ASELSAN tarafından geliştirilen TOLUN-F (parçacık etkili) ve TOLUN (sığınak delici) mühimmatlarıyla gerçekleştirdiği yeni atış testlerine dair görüntüleri paylaştı.]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:38:00 GMT</pubDate>
      <author>Selçuk Bayraktar LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://www.linkedin.com/in/selcuk-bayraktar</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>