<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 14:04:38 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title>Sarıyer-Kilyos Tüneli İncelemesi ve Taziye Mesajı</title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Sarıyer-Kilyos Tüneli inşaat çalışmalarını yerinde inceledi. Projenin 2026 yılında tamamlanmasıyla seyahat süresinin 35 dakikadan 5 dakikaya düşeceğini ve yıllık 3,3 milyar TL tasarruf sağlanacağını açıkladı. Bakan ayrıca Yalova&apos;daki operasyonda şehit olan polis memurları için taziye dileklerini iletti.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:37:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi</guid>
      <enclosure url="https://static.uab.gov.tr/uploads/pages/haberler/sariyer-kilyos-tuneli-nde-hedef-2026/SARIYER-KILYOS-TUNELI-1.JPG" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>YÖK ve TUSAŞ Arasında Lisansüstü Eğitim İş Birliği Protokolü</title>
      <link>https://linkedin.com/company/ssb-gov-tr</link>
      <description>Savunma Sanayii Başkanlığı koordinesinde; YÖK, TUSAŞ ve 9 üniversite arasında imzalanan tarihi protokol ile TUSAŞ çalışanlarının kurum içinde aldığı mühendislik eğitimleri artık üniversitelerde yüksek lisans ve doktora kredisi olarak sayılacak.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:18:00 GMT</pubDate>
      <author>SSB LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/ssb-gov-tr</guid>
      <enclosure url="https://media.licdn.com/dms/image/v2/SSB_YOK_TUSAS_Ceremony.jpg" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Lufthansa Grubu&apos;ndan Yeni Marka Kimliği</title>
      <link>https://twitter.com/fl360aero</link>
      <description>Lufthansa Grubu, tüm havayolu ve şirketlerini tek bir çatı altında toplayarak birliği ve sinerjiyi güçlendirmeyi amaçlayan yeni bir marka kimliğini tanıttı. Yeni tasarımda ikonik vinç logosu artık bir daire içinde olmadan kullanılacak ve yeni bir yazı tipi ile genişletilmiş bir renk paleti içerecek.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:01:00 GMT</pubDate>
      <author>FL360aero Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/fl360aero</guid>
      <enclosure url="https://www.lufthansagroup.com/fileadmin/_processed_/9/7/csm_Lufthansa_Group_Logo_Refreshed_2025_574c764e48.png" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>HÜRJET İspanya Yolcusu: Tarihi İhracat Başarısı!</title>
      <link>https://linkedin.com/company/turkish-aerospace-industries</link>
      <description>Türkiye&apos;nin ilk yerli ve milli jet eğitim uçağı HÜRJET, İspanya Hava ve Uzay Kuvvetleri envanterine giriyor. TUSAŞ ve Airbus arasında imzalanan 2,6 milyar avroluk anlaşma kapsamında toplam 30 adet HÜRJET uçağı ihraç edilecek. Bu tarihi adım, Türk havacılık sanayisinin Avrupa ve NATO pazarındaki en büyük başarılarından biri olarak kayda geçti.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:09:00 GMT</pubDate>
      <author>TUSAŞ LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/turkish-aerospace-industries</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Sarıyer-Kilyos Tüneli İnşaat İncelemesi ve 2026 Hedefi</title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, Sarıyer-Kilyos Tüneli inşaatını yerinde inceleyerek projenin %76&apos;sının tamamlandığını duyurdu. Tünelin 2026 yılında hizmete açılacağını ve seyahat süresini 35 dakikadan 5 dakikaya indireceğini belirtti.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:46:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>HÜRJET İspanya Yolculuğunda: Savunma Sanayiinde Tarihi İhracat Başarısı</title>
      <link>https://linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description>Türkiye&apos;nin ilk yerli jet eğitim ve hafif taarruz uçağı HÜRJET için İspanya ile 2,6 milyar avro değerinde tarihi bir ihracat anlaşması imzalandı. ASELSAN, bu stratejik projede uçağın beyni ve duyuları niteliğindeki gelişmiş aviyonik sistemleri, haberleşme ve seyrüsefer çözümleriyle kritik bir rol oynamaktadır. Bu anlaşma ile HÜRJET, bir NATO ve AB üyesi ülkenin envanterine giren ilk Türk hava platformu olmuştur.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:12:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/aselsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>AJet&apos;in 2025 Karnesi: 23 Milyon Yolcu, 20 Yeni Hat</title>
      <link>https://linkedin.com/company/ajet-tr</link>
      <description>AJet, 2025 yılı boyunca 8 milyonu dış hat, 15 milyonu iç hat olmak üzere toplam 23 milyon yolcu taşıdı. Yıl içerisinde 20 yeni hat açarak uçuş ağını 100 noktaya ulaştıran şirket, APEX tarafından ikinci kez &apos;Dört Yıldızlı Düşük Maliyetli Hava Yolu&apos; ödülüne layık görüldü ve IOSA sertifikasını aldı.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>AJet LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/ajet-tr</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>İspanya, F-5 Filosunu Yenilemek İçin 30 Adet Türk Hürjet Eğitim Uçağı Siparişi Verdi</title>
      <link>https://twitter.com/flightglobal</link>
      <description>İspanya, hava kuvvetlerindeki eskiyen Northrop F-5 filosunun yerini alması için Türk Havacılık ve Uzay Sanayii (TUSAŞ) üretimi 30 adet Hürjet jet eğitim uçağı tedarikine yönelik resmi sözleşmeyi imzaladı. Teslimatların 2028-2029 yıllarında başlaması bekleniyor.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>FlightGlobal Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/flightglobal</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>SWISS ve Lufthansa Technik, Boeing 777 filosu için parça desteği sözleşmesini yeniledi</title>
      <link>https://twitter.com/aeronewsglobal</link>
      <description>SWISS ve Lufthansa Technik, havayolunun 12 adet Boeing 777-300ER uçağından oluşan filosu için 10 yıllık yeni bir parça desteği (TCS) sözleşmesi imzaladı. Ocak 2026&apos;da başlayacak bu sözleşme, bakım, onarım ve küresel yedek parça havuzuna erişimi kapsıyor.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>AeroNewsGlobal Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aeronewsglobal</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Nairobi JKIA Havalimanı&apos;nda Uçak Taksi Yolundan Çıktı</title>
      <link>https://twitter.com/aviationsafety</link>
      <description>Nairobi Jomo Kenyatta Uluslararası Havalimanı&apos;na (JKIA) iniş yapan ve 50 yolcu taşıyan bir uçak, taksi yolundan (Taxiway Echo) çıkarak toprak alana girdi. Olayda yaralanan olmadı; tüm yolcu ve mürettebat güvenli bir şekilde tahliye edildi.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
      <author>Aviation Safety Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aviationsafety</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Kaptan Pilot Ezgi Tosunoğlu Koca İçin Taziye Mesajı</title>
      <link>https://linkedin.com/in/ahmet-bolat-1a742337</link>
      <description>Ahmet Bolat, uzun süredir kanser tedavisi gören ve vefat eden Türk Hava Yolları&apos;nın (THY) akademi mezunu ilk kadın sorumlu kaptan pilotu Ezgi Tosunoğlu Koca için bir taziye mesajı paylaştı. Bolat mesajında, Koca&apos;nın TAFA&apos;nın (Turkish Airlines Flight Academy) ilk kadın öğrencisi olduğunu belirterek ailesine ve sevenlerine sabır diledi.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Ahmet Bolat LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/in/ahmet-bolat-1a742337</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Air Austral Boeing 787-8 Napoli&apos;ye Yanık Kokusu Nedeniyle Acil İniş Yaptı</title>
      <link>https://twitter.com/avherald</link>
      <description>Air Austral&apos;a ait F-OLRB tescilli Boeing 787-8 tipi uçağın mürettebatı, Paris-Dzaoudzi seferi sırasında Napoli yakınlarında kabinde yanık kokusu tespit etti. Uçak güvenlik önlemi olarak Napoli Havalimanı&apos;na divert ederek güvenli bir iniş gerçekleştirdi.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>AvHerald Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/avherald</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Bayraktar KIZILELMA&apos;dan Dünya Havacılık Tarihinde Bir İlk: Otonom Kol Uçuşu</title>
      <link>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</link>
      <description>Haluk Bayraktar, dünya havacılık tarihinde ilk kez iki insansız savaş uçağının (KIZILELMA PT3 ve PT5) tamamen otonom olarak yakın kol uçuşu gerçekleştirdiğini duyurdu. Paylaşımında, Türkiye&apos;nin teknoloji geliştirmede &apos;taklit eden değil, takip edilen&apos; bir ülke olduğunu vurguladı.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Bayraktar LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Mavi Vatan’ın Çelik Kılıcı ATMACA, Deniz Altından da Vuracak!</title>
      <link>https://linkedin.com/company/roketsan</link>
      <description>Roketsan tarafından geliştirilen milli gemisavar füzesi ATMACA, bir denizaltından ilk kez başarıyla ateşlenerek su altı hedefini tam isabetle vurdu. Savunma Sanayii Başkanı Prof. Dr. Haluk Görgün ve Roketsan Genel Müdürü Murat İkinci&amp;apos;nin katılımıyla gerçekleştirilen bu tarihi test, Türkiye&amp;apos;nin denizaltından güdümlü mühimmat fırlatma kabiliyetini tescilledi.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
      <author>ROKETSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/roketsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>HAVELSAN ve Advanced Rotorcraft Technology (ART) Stratejik Ortaklığı</title>
      <link>https://linkedin.com/company/havelsan</link>
      <description>HAVELSAN, ABD merkezli Advanced Rotorcraft Technology (ART) firması ile rotorlu hava araçları simülasyonu ve mühendislik analizi alanında stratejik ortaklık anlaşması imzaladı. Bu iş birliği ile yüksek doğrulukta rotorlu hava aracı uçuş dinamikleri ve motor modelleri HAVELSAN simülatörlerine entegre edilecek.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>HAVELSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/havelsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Cumhurbaşkanı Yardımcısı Cevdet Yılmaz&amp;apos;ın Savunma Sanayii Vurgusu</title>
      <link>https://twitter.com/halukgorgun</link>
      <description>Cumhurbaşkanı Yardımcısı Cevdet Yılmaz&amp;apos;ın TBMM bütçe görüşmeleri sırasında ifade ettiği &amp;apos;Millî ve yerli bir savunma sanayii olmayan bir ülkenin bağımsız dış politikası olamaz&amp;apos; şeklindeki stratejik vurgusunu paylaşarak, savunma sanayii ekosisteminin bağımsız dış politika ve kalkınma açısından önemine dikkat çekmiştir.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:57:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Görgün Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/halukgorgun</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Sabiha Gökçen Havalimanı T1 Terminali 1. Fazı Hizmete Açıldı</title>
      <link>https://twitter.com/dhmikurumsal</link>
      <description>İstanbul Sabiha Gökçen Havalimanı&amp;amp;apos;nda yenilenen Terminal 1&amp;amp;apos;in ilk fazı resmi olarak hizmete açıldı. Bu kapasite artışıyla havalimanının yıllık yolcu kapasitesine 5,5 milyonluk bir katkı sağlanması hedefleniyor.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
      <author>DHMİ Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/dhmikurumsal</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>THY&amp;amp;apos;nin Arnavutluk&amp;amp;apos;a uçak hibe edeceği iddialarına yalanlama</title>
      <link>https://twitter.com/yhyustun</link>
      <description>Türk Hava Yolları İletişim Başkanı Yahya Üstün, bazı basın ve yayın organlarında yer alan &amp;amp;apos;THY&amp;amp;apos;nin bir uçağını Arnavutluk&amp;amp;apos;a hibe ettiği&amp;amp;apos; yönündeki haberlerin gerçeği yansıtmadığını; söz konusu uçağın mülkiyetinin hiçbir zaman THY&amp;amp;apos;ye geçmediğini ve yalnızca operasyonel ihtiyaçlar kapsamında kullanıldığını açıkladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:06:00 GMT</pubDate>
      <author>Yahya Üstün Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/yhyustun</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Sabiha Gökçen Havalimanı Terminal 1 Renovasyon Projesi 1. Faz Açılışı</title>
      <link>https://twitter.com/SabihaGokcen</link>
      <description>Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu&amp;amp;amp;apos;nun katılımıyla Terminal 1 Renovasyon Projesi&amp;amp;amp;apos;nin ilk fazı hizmete açıldı. Yenilenen Terminal 1, 240 metrelik bir bağlantı köprüsüyle Terminal 2&amp;amp;amp;apos;ye entegre edilerek havalimanının toplam kapasitesini yıllık 50 milyon yolcunun üzerine çıkardı. Modern mimari ve teknolojik altyapıyla güncellenen terminal, yolcu konforunu artırmayı hedefliyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Sabiha Gökçen Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SabihaGokcen</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>2026 Yılı İdari Para Cezaları Tebliği Yayınlandı</title>
      <link>https://twitter.com/SHGM</link>
      <description>Sivil Havacılık Genel Müdürlüğü (SHGM), 2026 yılı için sivil havacılık faaliyetlerinde uygulanacak idari para cezalarını güncelledi. Yeni düzenlemeye göre uçuş emniyetini kasten tehlikeye atan pilotlara 164.613 TL, uçakta sigara içen yolculara 24.681 TL ve uçağa lazer tutanlara 164.613 TL idari para cezası verilecek.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SHGM</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair FR1121 Acil Durum ve Geri Dönüş Özeti</title>
      <link>https://twitter.com/flightemergency</link>
      <description>Birmingham&amp;amp;amp;amp;apos;dan Tenerife&amp;amp;amp;amp;apos;ye giden Ryanair&amp;amp;amp;amp;apos;e ait FR1121 sefer sayılı uçuş, Fransa üzerinde şiddetli türbülansla karşılaştıktan sonra 7700 acil durum kodu (squawk) yayınladı. Uçakta çok sayıda yolcunun yaralandığı ve uçağın Birmingham&amp;amp;amp;amp;apos;a geri dönmek zorunda kaldığı bildirildi. Yolcular, uçağın kontrolünü kaybettiği anları &amp;amp;amp;amp;apos;korku filmi gibi&amp;amp;amp;amp;apos; sözleriyle tanımladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:58:00 GMT</pubDate>
      <author>FlightEmergency Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/flightemergency</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>SWISS Havayolları Kabin Memuru Hayatını Kaybetti</title>
      <link>https://twitter.com/aviationbrk</link>
      <description>23 Aralık&apos;ta Bükreş-Zürih seferi (LX1885) sırasında kabinde duman çıkması nedeniyle Graz&apos;a acil iniş yapan uçakta görevli olan ve duman tahliyesi sırasında fenalaşan kabin memuru, kaldırıldığı hastanede 30 Aralık&apos;ta yaşamını yitirdi.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:45:00 GMT</pubDate>
      <author>AviationBrk Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aviationbrk</guid>
      <enclosure url="https://pbs.twimg.com/media/Hb3Hy00DH2.jpg" type="image/jpeg" />
    </item>
  </channel>
</rss>