<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Havacılık ve Savunma Gündemi</title>
    <link>https://github.com/gurkankose123/rss</link>
    <description>Otomatik güncellenen RSS akışı (Social2RSS Pro)</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 14:59:29 GMT</lastBuildDate>
    <language>tr</language>
    
    <item>
      <title>Sabiha Gökçen Havalimanı Terminal 1 Renovasyon Projesi 1. Faz Açılışı</title>
      <link>https://twitter.com/UABakanligi</link>
      <description>Bakan Abdulkadir Uraloğlu’nun katılımıyla Sabiha Gökçen Havalimanı Terminal 1 Renovasyon Projesi’nin ilk fazı hizmete açıldı. Proje ile havalimanına yıllık ilave 5,5 milyon yolcu kapasitesi kazandırılması hedefleniyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:49:00 GMT</pubDate>
      <author>Ulaştırma Bak. Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/UABakanligi</guid>
      <enclosure url="https://pbs.twimg.com/media/GeNf6X_X0AAs5YQ?format=jpg&amp;name=large" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>1 Ocak&apos;ta Raylı Sistemlerin Ücretsiz Olacağı Duyurusu</title>
      <link>https://twitter.com/a_uraloglu</link>
      <description>Bakan Uraloğlu, 1 Ocak 2026 Perşembe günü Marmaray, Başkentray, İZBAN, Sirkeci-Kazlıçeşme ve Gayrettepe-İstanbul Havalimanı-Arnavutköy metro hatlarının ücretsiz hizmet vereceğini duyurdu.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Abdulkadir Uraloğlu Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/a_uraloglu</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası Ortaklık Sözleşmesi İmzalandı</title>
      <link>https://linkedin.com/company/aselsan</link>
      <description>ASELSAN ve Gaziantep Sanayi Odası iş birliğiyle hayata geçirilecek olan &apos;ASELSAN Gaziantep Kayar Bilezik Fabrikası&apos; için ortaklık sözleşmesi imzalandı. Bu yatırımın yerli ve milli üretimi güçlendirmesi ve savunma sanayi tedarik zincirinde stratejik bağımsızlığı artırması hedefleniyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:12:00 GMT</pubDate>
      <author>ASELSAN LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/company/aselsan</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair Uçağında Şiddetli Türbülans: Yolcular Yaralandı ve Acil İniş Yapıldı</title>
      <link>https://twitter.com/aviationbrk</link>
      <description>Birmingham&apos;dan Tenerife&apos;ye giden Ryanair FR1121 sefer sayılı Boeing 737 MAX uçağı, 35.000 fitte şiddetli türbülansa yakalandı. Kabin servisi sırasında gerçekleşen olayda bazı yolcular koltuklarından fırlayarak yaralandı; uçak Birmingham&apos;a acil iniş yapmak zorunda kaldı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
      <author>AviationBrk Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/aviationbrk</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Bayraktar KIZILELMA Otonom Yakın Kol Uçuşu</title>
      <link>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</link>
      <description>Dünya havacılık tarihinde ilk kez iki insansız savaş uçağı (Bayraktar KIZILELMA PT3 ve PT5) otonom olarak yakın kol uçuşu gerçekleştirdi. Haluk Bayraktar bu tarihi anı, &quot;Kopyalayan değil icat eden, taklit eden değil takip edilen...&quot; sözleriyle duyurdu.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:52:00 GMT</pubDate>
      <author>Haluk Bayraktar LinkedIn Hesabı</author>
      <guid>https://linkedin.com/in/haluk-bayraktar</guid>
      <enclosure url="https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/12/28/thumbs_b_c_35304036235b0d66c4c0529d3326759c.jpg" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Terminal 1 Renovasyon Projesi 1. Faz Açılış Töreni</title>
      <link>https://twitter.com/SabihaGokcen</link>
      <description>İstanbul Sabiha Gökçen Havalimanı&apos;nın kapasitesini ve yolcu konforunu artıracak olan Terminal 1 Renovasyon Projesi&apos;nin 1. fazı, Ulaştırma ve Altyapı Bakanı Abdulkadir Uraloğlu&apos;nun katılımıyla bugün hizmete açıldı. Proje ile havalimanına yıllık ilave 5,5 milyon yolcu kapasitesi kazandırılması hedefleniyor.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Sabiha Gökçen Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SabihaGokcen</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>2026 Yılı İdari Para Cezaları Belirlendi</title>
      <link>https://twitter.com/SHGM</link>
      <description>2920 Sayılı Türk Sivil Havacılık Kanunu uyarınca 2026 yılında uygulanacak idari para cezalarına ilişkin tebliğ Resmi Gazete&apos;de yayımlandı. Yeni düzenlemeyle uçakta sigara içmenin cezası 24.681 TL&apos;ye, uçağa lazer tutmanın veya uçuş emniyetini riske atmanın cezası ise 164.613 TL&apos;ye yükseltildi.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:25:00 GMT</pubDate>
      <author>SHGM Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/SHGM</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair FR1121 Acil Durum ve Geri Dönüş Özeti</title>
      <link>https://twitter.com/flightemergency</link>
      <description>Birmingham&apos;dan Tenerife&apos;ye giden Ryanair&apos;e ait FR1121 sefer sayılı uçuş, Fransa üzerinde şiddetli türbülansla karşılaştıktan sonra 7700 acil durum kodu (squawk) yayınladı. Uçakta çok sayıda yolcunun yaralandığı ve uçağın Birmingham&apos;a geri dönmek zorunda kaldığı bildirildi. Yolcular, uçağın kontrolünü kaybettiği anları &apos;korku filmi gibi&apos; sözleriyle tanımladı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:58:00 GMT</pubDate>
      <author>FlightEmergency Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/flightemergency</guid>
      
    </item>
    <item>
      <title>New Jersey&apos;de Helikopter Çarpışması</title>
      <link>https://twitter.com/fl360aero</link>
      <description>New Jersey, Hammonton yakınlarında iki Enstrom tipi helikopterin havada çarpışması sonucu bir pilot hayatını kaybetti, diğeri ağır yaralandı. Olayla ilgili FAA ve NTSB soruşturma başlattı.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 04:38:00 GMT</pubDate>
      <author>FL360aero Twitter Hesabı</author>
      <guid>https://twitter.com/fl360aero</guid>
      <enclosure url="https://pbs.twimg.com/media/GeE-pX-W4AA7yYQ?format=jpg&amp;name=large" type="image/jpeg" />
    </item>
  </channel>
</rss>